### Шамар у лице

Овде ћеш научити неке од корисних вештина које ће ти требати када почнеш да
играш.

---

Ти си црни, као и до сада.

Бели ставља свој камен баш близу тебе - овај камен се **накачио** (енг. attach).
Како би требало да одговориш на овај потез?

Board::attach0

---

У овој случају, потез црног који је приказан испод је добар. Овај потез смањује
слободе белог камена са 3 на 2. Изгледа као да црни задаје шамар белом. Нападни
нападача!

Board::attach1

---

Настављајући одозго, да је бели играо негде другде, на пример на Е7, црни би
наставио да напада бели камен као што је приказано испод. Сада је камен на Е4
у атарију и са још једним потезом можеш да га заробиш.

Board::attach2

---

Настављајући од првог примера, да црни није одговорио на директан напад белог
и да је играо негде другде, на пример на F7, како би бели играо?

Бели може да напада црног и да настави да га шамара. Видиш ли како је црни Е3 у
невољи?

Board::attach3

---

На крају, време је за вежбање. Бели се управо накачио на твој камен. Постоје два
тачна одговора. Нађи оба!

Board::attach4

Није ли лако?
